港大男醫生偷拍病人

有港大醫科生涉嫌偷拍多名男病人下體裸照被捕。《蘋果》獲悉，一名24歲港大醫學院男醫科生，今年1月在護士宿舍浴室涉嫌偷拍男護士裸照被捕，警方以遊蕩罪拘捕他之後，在其手機發現近百張男子的裸照，故懷疑被捕醫科生過去一年多在明愛醫院及瑪麗醫院實習及為病人治療時，涉嫌以手機偷拍了多名男病人的下體。據悉受害者均為男病人，有男病人更報稱曾被該醫生觸摸下體，懷疑曾被非禮。消息指西區警方接手調查涉案醫生後，探員近日陸續聯絡多名曾接受該醫生治療的病人前往警署落口供，希望了解究竟有多少病人受害。

其中一名受害男病人的家人向《蘋果》表示，事主因病患約一年前曾於明愛醫院留醫及接受手術治療，稍後出院。但當時男病人已覺奇怪及不安，理由是當時明愛醫院一名男實習醫生（醫科生），經常聲稱要做檢查，然後以不同藉口觸摸男病人的下體，但因為對方是醫生，故男事主懷疑只屬正常檢查，未有投訴或報案。

但到了近日，港島西區警區探員，突然致電事主邀請他到警署落口供協助調查。此時事主才獲告知，該男醫科生涉嫌在診治病人期間，以手機拍下他大量下體裸照，病人對此感到憤怒「真變態！」。該病人又轉述調查探員指，案中還有多名病人一樣遭到偷拍，但實際人數不詳，據悉該名涉案醫科生近月被調往瑪麗醫院工作，故受害男病人擔心除了明愛醫院之外，瑪麗醫院的病人亦可能曾被偷拍。

受害人的家屬指很明白受害人的憤怒及尷尬，卻又感到無助，故選擇向傳媒揭露事件，望討回公道及提醒病人小心。事主家人認為，今次事件反映公立醫院缺乏監管，像早前已經有公立醫院醫生涉吸食大麻一度被捕，令人感到病人沒獲得保障，希望當局能正視事件。

留名等睇輕判

Google識玩

誰是夏健祺？

港大精算高才生認宿舍偷拍女生裸體片 被判感化18月

獲獎學金升讀港大精算系的男學生，去年三度在港大宿舍一名女宿生的房間內裝置攝錄機，偷拍她裸體的片段，影片卻同時拍到男生在調整鏡頭，女生發現攝錄機後報警。精算系男生早前承認三項不誠實使用電腦罪，今(16日)在東區法院判18個月感化。裁判官相信本案只是單一事件，被告已汲取教訓。

整個家庭深受打擊

被告夏健祺，21歲（現時22歲），承認去年4月至7月期間，三度在港大聖約翰學院宿舍內偷拍住在同一宿舍，但並不相熟的同齡女事主。

被告早前求情時透露，他從美國回流返港，在傳統名校培正中學畢業後，獲奬學金升讀港大精算系。夏的父親是公務員，母親則為行政人員，兩年內會退休，所以對夏寄予厚望，他犯下偷拍案令整個家庭深受打擊。

求情稱應付考試及運動比賽壓力大

辯方律師曾稱被告面對校內考試和應付運動比賽，感到很大壓力，更出現抑鬱徵狀，最終因衝動犯案，事後已感到非常後悔。

裁判官錢禮判刑時，接納報告指被告適合判感化多於社會服務令，相信他是一個得到家庭支持的年輕人，本案屬單一事件，被告已從中汲取教訓，重犯機會低。報告原本建議判12個月感化，但裁判官認為判處18個月感化更適合，被告需要遵從感化官的指示學習和工作、接受心理精神輔導，及參與有益更生的社區活動。

女事主發現書架上有微型攝錄機揭發

案情指，去年7月女事主發現宿舍書架上有一部微型攝錄機，她打開查看，發現內藏記憶卡，內有她裸體的片段，亦見到被告事前調整鏡頭。女事主立即告知男友，被告知道事情敗露，曾向女事主承認偷拍，但其男友最後仍將此事告知宿舍職員報警。警方調查後，在被告電腦搜出13段偷拍影片，當中有事主裸體的影片，被告被捕後亦承認，他早於4月第一次放攝錄機在女事主房間，5月再放一次，事件曝光已經是他第三次用攝錄機偷拍。

案件編號：ESCC1110/2017

點解咁多男醫生男護士係gay

周圍都係啦大驚小怪

佢咁努力讀書先做到醫生，都係非禮同偷拍姐
無罪釋放算啦，無謂毀佢前途

梨刀按能九

容乜易落藥雞姦你